女咖啡師受查期間涉自稱「頭先X完警察」 被控旺角警署對開暴動及縱火等罪開審

示威者前年9月在旺角警署對開堵路，點燃雜物。警方同晚在附近截停一輛私家車，車上一名身穿黑衫的女咖啡師接受警方調查時稱：「頭先我喺旺角警署度X完警察，啱啱見到警察出嚟，驚咪走囉。」警方在她的背囊中找到雷射筆等物。女咖啡師被控以暴動及縱火等四罪，今在區域法院受審。辯方不爭議當晚有人將植物及紙皮扔入火堆，但否認是女咖啡師所為。

控方開案陳詞指，當晚有超過100名示威者在旺角警署對開聚集，向警員照雷射筆，以及向警署投擲硬物並在警署外牆噴漆。同日晚上10時，部份示威者焚燒太子道西路面的紙皮及垃圾桶等路障，空氣中充斥濃煙。警方警告示威者離開但不果。控方根據公開媒體片段指，當晚約10時被告走向火堆，把一些植物投入火堆。

控方續稱，警方曾驅散，惟示威者在警方離開後又折返現場，並用垃圾桶、手推車、紙皮等障礙物堵路，架設路障，阻塞交通。被告則站在示威者前方。公開媒體拍攝到被告與他人將紙皮扔入正在燃燒的雜物。

警方在第二次縱火活動發生後10多分鐘再進行驅散及拘捕行動。高級督察吳振東兩分鐘後在旺角警署附近的旺角維景酒店截停一輛私家車，被告為車上乘客，當時身穿黑色上衣、牛仔褲及白鞋。

被告接受警方查問時稱：「頭先我喺旺角警署度X完警察，啱啱見到警察出嚟，驚咪走囉。」警方在被告的背囊中搜出雨傘、雷射筆、防護頭盔、防毒面具、生理鹽水等物。警方其後以非法集結罪名拘捕被告。

控方指會根據被告戴上口罩的容貌以及她被捕時所拍的照片，直接將兩者與網上涉事影片對比，並且根據被告在現場附近緊接事件發生時被捕、裝束及管有物件、接受警方查問時承認對當天的公眾活動有一定程度的參與、逃跑的意向等等，可推論被告參與暴動，亦可以推論被告藏有雷射筆的意圖為傷人。

做乜咁口多 btw邊個審

點解要講咁多嘢

姚勳智法官

唉屌⋯⋯

唔好講任何嘢啊

有乜問題
黑警人工包埋俾市民屌

口多都算
控方全部都係推論推論推論
玩撚晒

食開誠實豆沙包？

女咖啡師

砌生豬肉